美國衛生總監：新型肺炎疫情會變差但毋須恐慌

美國至今有超過700人感染新型冠狀病毒，至少27人死亡。國家衛生總監呼籲國民要做好心理準備，病毒會在國內大規模爆發，但強調毋須恐慌。

國家衛生總監亞當斯接受美國廣播公司節目訪問時表示，美國經歷過H1N1、中東呼吸綜合症、沙士疫情，政府知道如何處理，又預期疫情會在好轉之前變得更壞，強調只要保持冷靜，做好衛生措施，就可應付。

亞當斯說，聯邦疾控中心會在周末前，將400萬個新型肺炎病毒測試盒送到全國各地超過72個的州政府化驗所，讓疑似感染病毒的國民可迅速獲得測試結果。

另外，多個州政府宣布進入緊急狀態，多間大學包括紐約哥倫比亞大學和哈佛大學等，暫時取消面對面授課，改為網上授課，保障學生和教職員安全。